\beginsong{La devianza}[by={R. Rossi -- Gionata}]

\beginverse
\[C]Non dirmi che in casa tua non c'è
non dirmi \[F]che in casa \[G]tua non \[C]c'è
\chordsoff
un posto dove nascondere
la chiave di un segreto.
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Non dirmi che in casa tua non c'è
un doppiofondo nell'armadio
dove giace un fantasma
che qualcuno ha già chiamato devianza.
\endverse

\beginverse
Non dirmi che in casa tua non c'è
una vergogna di famiglia
un cognato assassino un matto
oppure una puttana di figlia.
\endverse

\beginverse
\textnote{Ripetere prima strofa.}
\endverse

\beginverse
Forse la tieni in solaio
oppure fuori in giardino
in una scatola del muro
oppure dentro al vecchio camino.
\endverse

\beginverse
Poiché non vuoi ammettere
che non sei quello che sei
allora devi fingere
che sei quello che non sei
\chordson
\[F] sei per \[G]{sei trenta}\[C]sei.
\endverse

\beginverse
Poiché non vuoi ammettere
tu temi che si venga a sapere
questa paura è l'asso
nella manica del potere.
\endverse

\textnote{Ripetere seconda strofa.}


\endsong
